\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\graphicspath:

\begin{document}
   \graphicspath{{images/}}
      \begin{wrapfigure}[21]{l}{0.5\linewidth}
         \includegraphics[width=\linewidth]{karta-drevnego-egipta}
         \caption{Карта Древнего Египта}
         \label{fig:karta-drevnego-egipta}
      \end{wrapfigure}


Древнеегипетская цивилизация зародилась на берегах реки Нил, и её процветание во многом было связано с его сезонными разливами (разлив Нила с июня по ноябрь), способствовавшими земледелию. Нил, преодолев теснины в районе первых порогов (южная граница Древнего Египта), течёт по промытой в плато северо-восточной Сахары, узкой и длинной долине. Обычная ширина долины 10-20 км, но местами она сужается до ширины потока, на западе она окаймлена Ливийской пустыней, на востоке — Аравийской. Скалы по краям долины довольно отвесны и могут достигать 180 м, примерно через 900 км[~ 5] они расходятся в стороны — на запад к плоскогорью Барка в Киренаике и на восток — к Красному морю. Далее река веерообразно разбивается на рукава, и примерно через 200 км[~ 6] они впадают в Средиземное море (северная граница Египта), образуя треугольную дельту. Общий перепад высот реки довольно небольшой — в верховьях 91 м (у Асуана), а в дельте самая высокая точка — 12 м над уровнем моря[7]:44-45.
\begin{wrapfigure}[9]{r}{0.5\linewidth}
   \includegraphics[width=\linewidth]{images}
   \caption{Пирамиды Древнего Египта}
   \label{fig:images}
\end{wrapfigure}


Море, омывающее страну на севере, древние египтяне называли Уадж-Ур (транслит. егип. wAD-wr, «Великая Зелень»)[6]:240, сейчас это Средиземное море, а точнее, его восточная часть, иногда называемая Кипрским морем[11]. С периода античности название прибрежных вод Египта известно как Египетское море (лат. Aegyptium pelagus), которое, где-то в районе Мармарики, условно граничит с Ливийским морем (лат. Libycum mare). Вероятно, в доисторический период на месте современной дельты Нила находился морской залив, который в процессе опустынивания Северной Африки, постепенно становился огромным болотом, и, ко времени возникновения первых культур Древнего Египта, побережье дельты представляло собой непроходимые заболоченные заросли тростника, разрезаемые многочисленными рукавами Нила (в древности основных было 8, сейчас 2)[12]. Также вдоль северного побережья Египта тянулась (есть и сейчас) цепочка солёных озёр лагунного типа, отделённых от моря узкими перешейками. В V веке до н. э. Геродот считал протяжённость морского средиземноморского побережья Египта равной 60-и египетским схенам (3600 стадий = 650—700 км), определяя его на западе от Плинфинского залива, и до озера Сербонида[~ 7] на востоке[13]:6. Страбон называл западной границей египетского побережья Катабафм[~ 8], а восточной — пограничный город Сену (др.-греч. Пелусий) и считал длину береговой линии равной 3650 стадиям[14]:6, 14. Античными авторами упоминались мелкие островки вдоль побережья — Антирродос, Педония, Тиндареевы скалы, Фарос, Энесиппия и др.
\begin{figure}[h]
   \includegraphics[angle=5,scale=0.4]{120609213713}
\end{figure}
Список фараонов — список правителей Древнего Египта, традиционно называемых «фараонами». В начале перечня находятся правители, известные сегодняшней египтологии в додинастический период — конец 4-го тысячелетия до н. э. Заканчивается список с началом эллинистического периода — завоевание страны Александром Македонским в 332 году до н. э. Также имеется раздел посвящённый мифическим правителям-богам, изначально властвовавшим над страной согласно представлениям древнеегипетской религии.

Проблема написания имён. В списке имена фараонов даны по источникам, авторы которых передают их наиболее традиционные формы, появившееся в результате произвольного, так называемого, «школьного» прочтения. Связанно это с тем, что оригинальное написание имени каждого фараона бывает многовариантно и часто транскрибируются лишь в теории, которая с течением времени развивается и обновляется. Фонетика египетского языка изучена плохо, что также может приводить к нескольким вариантам огласовки некоторых имён. В списке не указана разбивка имён фараонов согласно титулатуре — «Хорово Имя», «Небти Имя», «Золотое Имя», «Тронное Имя» и «Личное Имя» (см. титулатуру каждого фараона в отдельной статье о нём).
\end{document}
